日本空自宇宙作戰隊正式成立

【共同社5月18日電】監視太空垃圾、隕石和可疑衛星以保護日本人造衛星的航空自衛隊“宇宙作戰隊”18日以府中基地（東京都府中市）為據點正式成立。這是首次設立專門從事太空監視的自衛隊部隊。防衛省將與美軍和日本宇宙航空研究開發機構（JAXA）合作，力爭構建情報共享系統。

美軍去年12月創建了1.6萬人規模的太空司令部，作為與陸海空並列的獨立軍。中國和俄羅斯據稱正在開發攻擊他國衛星的“殺手衛星”，日本也可能受到了太空軍事利用加速動向的影響。

18日在防衛省舉行的隊旗授予儀式上，防衛相河野太郎訓示稱，“為了盡快適應新的安全保障環境，必須儘早構建太空情況監視等的體制”。宇宙作戰隊隊長、二等空佐（相當於空軍中校）阿式俊英表示，“首先重要的是人才培養，希望與美軍和JAXA合作”。

據防衛省介紹，宇宙作戰隊啟動時編制約為20人。利用建在山口縣山陽小野田市的雷達監視高度約3.6萬公里的靜止軌道，執行保護人造衛星免受垃圾等威脅的任務，還力爭在2026年度前發射自己的太空監視衛星。

JAXA除靜止軌道外，還負責1000公里以下的低高度環繞軌道。自衛隊與JAXA、美軍共享情報的系統預定從2023年度開始運用。

自衛隊從2016年起每年參加美國戰略軍主辦的太空監視相關的多邊桌上演習。考慮向美國加利福尼亞州空軍基地內的太空作戰中心派遣聯絡官，推進加強部隊間的關係。（完）

係日本同美國上空都陪署反洲際導彈

幾時有高達

用衛星武器打爆北京

美日聯合戰略太空司令部

殖民衛星炮